// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual planeta tem uma atmosfera densa composta principalmente por dióxido de carbono e é conhecido por suas intensas tempestades de poeira?",
    answer: "Marte.",
    options: [
      "Plutão.",
      "Saturno.",
      "Marte.",
      "Netuno."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Qual das seguintes luas não pertence ao planeta Jupiter?",
    answer: "Deimos.",
    options: [
      "Callisto.",
      "lo",
      "Europa.",
      "Deimos."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qual é a lua que orbita Marte e é uma das duas luas marcianas, conhecida por sua pequena órbita e forma irregular?",
    answer: "Phobos.",
    options: [
      "Selene.",
      "Phobos.",
      "Titã.",
      "lo."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Qual é o planeta-anão localizado na região do Cinturão de Kuiper, conhecido por sua órbita altamente elíptica e por ser o primeiro objeto transnetuniano a ser visitado por uma sonda da Terra?",
    answer: "Plutão.",
    options: [
      "Ceres.",
      "Eureas.",
      "Makemake.",
      "Plutão."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual é a constelação conhecida por conter a estrela Polar e é frequentemente utilizada como referência para encontrar o Norte celeste?",
    answer: "Ursa maior.",
    options: [
      "Orion.",
      "Ursa menor.",
      "Ursa maior.",
      "Polar astro."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qual é a constelação que representa uma mulher encadeada na mitologia grega, conhecida por suas estrelas em forma de 'V' ?",
    answer: "Andrômeda.",
    options: [
      "Lira.",
      "Andrômeda.",
      "Cisne.",
      "Pégaso."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qual é o cometa famoso que tem uma órbita periódica de aproximadamente 76 anos e foi observado pela última vez em 1986?",
    answer: "Halley.",
    options: [
      "Halley.",
      "Encke.",
      "Shoemaker-Levy 9.",
      "Halle-bop."
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "O cometa Hale-Bopp ficou famoso por ser um dos cometas mais brilhantes visíveis a olho nu no século XX. Em que ano ele alcançou o seu brilho máximo?",
    answer: "1997.",
    options: [
      "1860.",
      "1982.",
      "1978.",
      "1997."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Qual é a unidade de medida comumente usada para expressar a massa de buracos negros supermassivos, como TON 618?",
    answer: "Massas Solares.",
    options: [
      "Gigaluzes.",
      "Quilômetros.",
      "Massas Solares.",
      "Megatoneladas."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "O buraco negro NGC 1600 é conhecido por ser um buraco negro supermassivo devido à sua:",
    answer: "Localização central em um aglomerado de galáxias.",
    options: [
      "Fusão em outra galáxia.",
      "Intensa emissão de radiação gama.",
      "Localização central em um aglomerado de galáxias.",
      "Rápida rotação ao redor do seu eixo."
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];